@prefix : <http://purl.org/ZIN-Thor/> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix grddl: <http://www.w3.org/2003/g/data-view#> .
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix dcam: <http://purl.org/dc/dcam/> .
@prefix vartrans: <http://www.w3.org/ns/lemon/vartrans#> .
@prefix owl2xml: <http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix synsem: <http://www.w3.org/ns/lemon/synsem#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ontolex: <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix semiotics: <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/semiotics.owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix decomp: <http://www.w3.org/ns/lemon/decomp#> .
@prefix lime: <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#> .

<http://purl.org/ZIN-Thor/> a owl:Ontology;
  owl:imports <http://thor.org/> .

:ontolexLexicalSense_bestuursorgaan_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:usage "Zowel bepaalde functies  ('minister', 'officier van justitie') als organisaties (Dienst UItvoering Onderwijs, Gemeenteraad) kunnen een bestuursorgaan zijn volgens de Algemene Wet Bestuursrecht. Een bestuursorgaan dat niet onder de ministriële verantwoordelijkheid valt, heet een 'zelfstandig bestuursorgaan'."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "generiek"@nl;
  skos:definition "Een bestuursorgaan is een door het publiekrecht ingesteld rechtspersoon die overheidstaken uitvoert en daarbij onder ministriële verantwoordelijkheid valt."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization>;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_bestuursorgaan_1 .

:ontolexForm_7b2d0155 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorginstelling"@nl .

:ontolexForm_14a96ff9 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "bestuursorgaan"@nl .

:ontolexLexicalEntry_zelfstandig_bestuursorgaan.n a ontolex:LexicalEntry, ontolex:MultiWordExpression;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zelfstandig_bestuursorgaan_1;
  dct:created "2021-09-15"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_6914bfd8 .

:ontolexForm_a26af39c a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorgverlener"@nl .

:ontolexLexicalSense_uitstroom_3 a ontolex:LexicalSense;
  :definitionSource "https://github.com/kik-v/use-cases/wiki/14.-Indicator-2.4.2-%E2%80%93-Percentage-uitstroom"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "KIK"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_uitstroom_2;
  skos:definition "Uitstroom is het aantal zorgverleners met een arbeids- en of oproepovereenkomst dat tussen twee meetmomenten ontslag heeft genomen of gekregen bij een zorgorganisatie, en die zorg verleenden aan cliënten met een zorgprofiel 4 tot en met 10."@nl;
  skos:editorialNote "\"permutable\""@en;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent>, <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent2>;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_uitstroom.n .

:ontolexLexicalEntry_zorginstelling.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_7b2d0155;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#CareOrganization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorginstelling_1;
  dct:created "2021-09-13"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language .

:ontolexLexicalEntry_zorgorganisatie.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-13"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_73b3b481;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#CareOrganization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorgorganisatie_1 .

:ontolexLexicalEntry_CIZ.n a ontolex:LexicalEntry;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_d8f15016;
  dct:created "2021-09-23"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#contractionFor> :ontolexLexicalEntry_Centrum_Indicatiestelling_Zorg.mwu;
  lime:language "nl"^^xsd:language .

:ontolexForm_d8f15016 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "CIZ"@nl .

:definitionSource a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf dct:source .

:ontolexLexicalEntry_persoon.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-21"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_ade1cac0;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#Human>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_persoon_1 .

:ontolexLexicalEntry_verpleeghuis.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-13"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_138145fa;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#AccomodativeObject>, <http://purl.org/ozo/vph-g#NursingHomeOrganization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_verpleeghuis_1, :ontolexLexicalSense_verpleeghuis_2 .

:ontolexLexicalSense_persoon_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_persoon.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_aanbieder_2,
    :ontolexLexicalSense_client_1, :ontolexLexicalSense_ontvanger_1, :ontolexLexicalSense_verzender_1,
    :ontolexLexicalSense_zelfstandige_zonder_personeel_1, :ontolexLexicalSense_zender_1,
    :ontolexLexicalSense_zorgaanbieder_1, :ontolexLexicalSense_zorgverlener_1, :ontolexLexicalSense_contactpersoon_1,
    :ontolexLexicalSense_freelancer_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_mens_1;
  skos:definition "Een persoon is een menselijk individu."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Human> .

:ontolexLexicalEntry_organisatie.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-20"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_0ea553e5;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#Organization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_organisatie_1 .

:ontolexLexicalSense_organisatie_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_organisatie.n;
  :definitionSource "https://nl.wikipedia.org/wiki/Organisatie"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_zorgorganisatie_1;
  skos:definition "\"Een organisatie is een doelgerichte samenbundeling van kennis, vaardigheden en kracht tussen meerdere personen die primair middelen en activiteiten aanwendt om te voorzien in de behoefte aan producten en/of diensten in haar omgeving.\""@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Organization> .

:conceptScheme_442ec41b a ontolex:ConceptSet;
  rdfs:label "Thor Schema"@nl .

:ontolexLexicalSense_verpleeghuisorganisatie_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_verpleeghuis_1;
  skos:definition "Een verpleeghuisorganisatie is een zorgorganisatie die zich richt op het geclusterd verlenen van woonruimte en intensieve zorg en verpleging aan mensen die door ziekte of beperking (tijdelijk) niet in staat zijn zelfstandig te wonen en/of in hun eigen verzorging te voorzien."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#NursingHomeOrgaanization>;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_verpleeghuisorganisatie.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_zorgorganisatie_1 .

:iWmo a <http://thor.org/iStandard> .

:iPgb a <http://thor.org/iStandard> .

:ontolexLexicalSense_verpleeghuis_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#NursingHomeOrganization>;
  ontolex:usage "Vanaf 2020 moet een persoon een zorgprofiel 'Verpleging en Verzorging' (VV) van 5  of hoger hebben om zorg te ontvangen van een verpleeghuisorganisatie."@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_verpleeghuis.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_zorgorganisatie_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_verpleeghuisorganisatie_1;
  skos:definition "Een verpleeghuis is een zorgorganisatie die zich richt op het geclusterd verlenen van woonruimte en intensieve zorg en verpleging aan mensen die door ziekte of beperking (tijdelijk) niet in staat zijn zelfstandig te wonen en/of in hun eigen verzorging te voorzien."@nl;
  skos:example "'Het verpleeghuis is failliet/gaat fuseren/heeft 200 medewerkers.'"@nl .

:ontolexLexicalEntry_uitstroom.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_ae6d21c5;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent>, <http://purl.org/ozo/vph-g#Translocation>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_uitstroom_1, :ontolexLexicalSense_uitstroom_2,
    :ontolexLexicalSense_uitstroom_3 .

:ontolexLexicalSense_uitstroom_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_uitstroom.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  skos:definition "Uitstroom is het geheel van dingen dat iets verlaat."@nl;
  skos:example "'de uitstroom van water', 'de uitstroom van ouderen in de woningmarkt', 'de uitstroom van kapitaal naar het buitenland'."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Translocation>;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_uitstroom_2 .

:ontolexLexicalSense_uitstroom_2 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_uitstroom.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_verloop_2;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  skos:definition "Uitstroom is het geheel van personeelsleden dat gedurende een periode ontslag neemt of krijgt bij een werkgever."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent>;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_uitstroom_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_uitstroom_3 .

:ontolexForm_64d7f5d8 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "verpleeghuisorganisatie"@nl .

:ontolexForm_7aef882d a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "indicatie"@nl .

<http://purl.org/ZIN-Thor/http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> a rdf:Property .

:ontolexLexicalEntry_verloop.n.1 a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_verloop_2;
  dct:created "2021-09-14"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_04ad40c1 .

:ontolexLexicalSense_verloop_2 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_verloop.n.1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_uitstroom_2;
  skos:definition "Verloop is het geheel van personeelsleden dat gedurende een periode ontslag neemt of krijgt bij een werkgever."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent>;
  ontolex:usage "Verloop en 'uitstroom' worden doorgaans als synoniemen gebruikt, echter, in sommige gevallen wordt bij 'verloop' zowel de 'instroom' (aantal werknemers dat bij een werkgever is gaan werken) als de 'uitstroom' van personeelsleden bedoeld."@nl .

:limeLexicon_22fc079c a lime:Lexicon;
  dct:title "ThOR lexicon Nederlands"@nl;
  lime:entry :ontolexLexicalEntry_bericht.n, :ontolexLexicalEntry_indicatiebericht.n,
    :ontolexLexicalEntry_zorgtoewijzing.n, :ontolexLexicalEntry_aanbieder.n, :ontolexLexicalEntry_ontvanger.n,
    :ontolexLexicalEntry_toekenningsbeschikking.n, :ontolexLexicalEntry_toewijzing.n,
    :ontolexLexicalEntry_verzender.n, :ontolexLexicalEntry_zender.n, :ontolexLexicalEntry_zorgaanbieder.n,
    :ontolexLexicalEntry_client, :ontolexLexicalEntry_indicatiebesluit.n, :ontolexLexicalEntry_zorgverlener.n,
    :ontolexLexicalEntry_toewijzen.v, :ontolexLexicalEntry_indicatie.n, :ontolexLexicalEntry_indicatiebesluitbericht.n;
  lime:language "nl"^^xsd:language .

:ontolexLexicalEntry_indicatiebericht.n a ontolex:LexicalEntry;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_0d949531;
  dct:created "2021-09-21"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_indicatiebericht_1 .

:ontolexLexicalSense_indicatiebericht_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_indicatiebericht.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_indicatiebesluitbericht_1;
  skos:editorialNote "@EK: kan, maar dan alleen als berichten OF altijd een heenbericht zijn OF een retourbericht. Anders zou ik deze informatie als literal bij 'usage' zetten en de kennis uitmodelleren in het CM (dus als Rol: Heenbericht equivalentTo inheresIn only Bericht / kortom: Heenbericht is een rol die gedragen kan, maar niet hoeft te worden door Berichten, maar als iets de rol Heenbericht draagt, dan moet het een Bericht zijn of een subklasse daarvan)."@nl,
    "EK: Ik geef nu aan dat 'bericht' (als in iStandaarden bericht) een hypernym is van indicatiebericht. Alternatief kan ik ook aangeven dat 'heenbericht' een hypernym is (die moet nog opgenomen worden)."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iWlz;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_bericht_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#normativeAuthorization> <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#preferredTerm>;
  skos:definition "een iStandaarden bericht dat het CIZ verstuurt naar een zorgkantoor en dat het indicatiebesluit bevat."@nl .

:ontolexForm_0d949531 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "Indicatiebericht"@nl .

:ontolexLexicalEntry_bericht.n a ontolex:LexicalEntry, <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_9075df99;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_bericht_1, :ontolexLexicalSense_bericht_2;
  dct:created "2021-09-20"^^xsd:date;
  dct:creator :EK .

:ontolexLexicalSense_bericht_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_bericht.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iStandaarden;
  ontolex:usage "Dit is een generiek begrip dat voor alle iStandaarden gebruikt wordt."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_bericht_2;
  skos:definition "verzameling gegevens die samen een logisch geheel en daarmee een mededeling vormt; een bericht bevat gecodeerde gegevens over een cliënt in het zorgproces, bijvoorbeeld over zorgtoewijzing of declaratie."@nl .

:ontolexLexicalSense_bericht_2 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_bericht.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_bericht_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :algemeen;
  skos:definition "een digitaal of fysiek document waarmee een zender informatie of een mededeling doorgeeft aan een ontvanger."@nl .

:ontolexLexicalSense_contactpersoon_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1;
  skos:definition "Een contactpersoon is iemand die als vertegenwoordiger optreedt van iemand anders en, indien nodig, persoonlijke informatie ontvangt en/of verstrekt over deze persoon. "@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#ContactPerson>;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_contactpersoon.n .

:ontolexLexicalSense_mens_1 a ontolex:LexicalSense;
  skos:definition "Een mens is een individueel wezen van de soort Homo Sapiens."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "generiek"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_persoon_1;
  skos:editorialNote "Voor alle hyponiemen (specifiekere termen), zie het synoniem 'persoon_1'."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Human>;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_mens.n .

:ontolexForm_deb7774e a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "contactpersoon"@nl .

:ontolexForm_9075df99 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "bericht"@nl .

:ontolexLexicalEntry_zorgtoewijzing.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-22"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_b09d5267;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorgtoewijzing_1 .

:ontolexLexicalSense_zorgtoewijzing_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorgtoewijzing.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iWlz;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_toewijzing_1;
  skos:definition "Een zorgtoewijzing is een opdracht van een zorgkantoor om zorg of ondersteuning te leveren aan een cliënt."@nl;
  skos:editorialNote "Ik heb nu synoniemrelatie gemaakt met \"toewijzing\", maar strikt bekeken zou het misschien beter een hypernym relatie zijn; de term zorgtoewijzing wordt alleen gebruikt voor toewijzingen in Wlz. Ik zou eigenlijk alleen wel graag willen dat beide termen naar hetzelfde concept verwijzen. Iets vergelijkbaars geldt eigenlijk voor zorgaanbieder en aanbieder, die heb ik nu ook synoniem gemaakt (en kunnen ook wel synoniem gezien worden, in de TZW wordt dit nu ook als synoniem gedefinieerd)."@nl;
  ontolex:usage """ [nl]
Binnen de context van iWlz wordt naast de term toewijzing ook de term zorgtoewijzing gebruikt. """@nl .

:ontolexForm_b09d5267 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorgtoewijzing"@nl .

:ontolexForm_135d2f0c a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "toewijzen"@nl .

:ontolexLexicalEntry_toewijzen.v a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Verb>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:creator :EK;
  dct:created "2021-09-17"^^xsd:date;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_toewijzen_1;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_135d2f0c .

:ontolexLexicalSense_toewijzen_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_toewijzen.v;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iStandaarden;
  skos:definition "deelproces in de uitvoering van de Wlz, Wmo en Jeugdwet dat ondersteund wordt door de iStandaarden; het proces heeft tot doel om een officiële opdracht te verstrekken aan een aanbieder om zorg of ondersteuning te leveren aan een cliënt"@nl .

:ontolexLexicalSense_client_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_client;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :algemeen;
  skos:definition "Rol van een persoon die van de diensten van een beroepskracht met een dienstverlenend beroep, zoals advocaat, notaris, therapeut of assurantieadviseur gebruikmaakt; in het bijzonder mensen die gebruikmaken van een vorm van zorg- of hulpverlening."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1 .

:ontolexForm_6914bfd8 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zelfstandig bestuursorgaan"@nl .

:ontolexForm_5c8e2bd2 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "mens"@nl .

:ontolexLexicalSense_zorgorganisatie_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorgorganisatie.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_verpleeghuis_1,
    :ontolexLexicalSense_verpleeghuisorganisatie_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zorginstelling_1;
  skos:definition "Een zorgorganisatie is een organisatie die als primaire taak zorg verleent aan personen."@nl,
    "Een zorginstelling is \"een rechtspersoon die bedrijfsmatig zorg verleent, een organisatorisch verband van natuurlijke personen die bedrijfsmatig zorg verlenen of doen verlenen, alsmede een natuurlijke persoon die bedrijfsmatig zorg doet verlenen\"."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#CareOrganization>;
  :definitionSource "Wet kwaliteit, klachten en geschillen zorg (Wkkgz)"@nl, "https://zoek.officielebekendmakingen.nl/stb-2015-407.html"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_organisatie_1;
  ontolex:usage """Zorgorganisaties die zorg willen verlenen die op grond van de \"Zorgverzekeringswet\" of de \"Wet langdurige zorg\" voor vergoeding in aanmerking komt, moeten voldoen aan de eisen, voorwaarden en regelgeving beschreven in de \"Wet toelating zorginstellingen\" (WTZi).

"""@nl .

:ontolexForm_73b3b481 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorgorganisatie"@nl .

:ontolexLexicalSense_client_2 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_client;
  skos:definition "een rol van een persoon die i.h.k.v. de Wlz, Wmo of Jeugdwet zorg of ondersteuning ontvangt van een (zorg)aanbieder, of die recht heeft op het ontvangen daarvan."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iStandaarden .

:ontolexForm_0ea553e5 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "organisatie"@nl .

:ontolexLexicalSense_ziekenhuis_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_ziekenhuis.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_zorginstelling_1;
  skos:definition "Een ziekenhuis is een instelling die personen opneemt voor het ondergaan van een genees-, heel- of verloskundig onderzoek of een genees-, heel- of verloskundige behandeling."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Hospital> .

:ontolexLexicalSense_ontvanger_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_ontvanger.n;
  skos:definition "een rol van een persoon of organisatie die een document of bericht ontvangt van een zender."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :algemeen;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1 .

:ontolexForm_84a396e7 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "ziekenhuis"@nl .

:ontolexLexicalSense_verpleeghuis_2 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_verpleeghuis.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  skos:definition "Een verpleeghuis is een gebouw of verblijfsobject dat is gebouwd of ingericht voor het verlenen van verpleeghuiszorg door een verpleeghuisorganisatie."@nl;
  skos:example "'Het verpleeghuis wordt binnenkort gerenoveerd.'"@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#AccomodativeObject> .

:ontolexLexicalSense_Zorginstituut_Nederland_1 a ontolex:LexicalSense;
  :instanceOf "http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_zelfstandig_bestuursorgaan_1;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_Zorginstituut_Nederland.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  :definitionSource "https://nl.wikipedia.org/wiki/Zorginstituut_Nederland"@nl;
  <http://purl.org/ZIN-Thor/http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> "https://www.zorginstituutnederland.nl/"@nl;
  skos:definition "Het Zorginstituut Nederland is een Nederlands zelfstandig bestuursorgaan dat erop toeziet dat Nederlandse burgers verzekerd zijn en blijven volgens de Zorgverzekeringswet (Zvw) en de Wet langdurige zorg (Wlz). Daarmee wordt gewaarborgd dat iedereen die recht heeft op zorg het ook krijgt. "@nl;
  ontolex:reference "http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization"@nl;
  ontolex:usage """De taken van het Zorginstituut Nederland zijn:
1. Advies geven aan de minister van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) over de samenstelling van het basiszorgverzekeringspakket. Ook aan onder andere zorgverzekeraars en verzekerden verduidelijken wat tot het basispakket behoort. 
2. Verdelen van premiegeld onder de zorgverzekeraars (risicoverevening), zodat verzekeraars iedereen kunnen accepteren voor de verzekering, ongeacht zijn of haar gezondheidstoestand.
3. Bevorderen van de kwaliteit van zorg door zorgaanbieders, zorgverzekeraars en patiëntenorganisaties te helpen bij het ontwikkelen van kwaliteitsstandaarden, deze te registreren en te ontsluiten. Op die wijze kunnen alle partijen zien waar welke kwaliteit van zorg wordt geleverd.
4. Adviseren over toekomstige beroepen- en opleidingenstructuur in de zorg."""@nl .

:ontolexLexicalEntry_indicatie.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-21"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_7aef882d;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_indicatie_1, :ontolexLexicalSense_indicatie_2 .

:ontolexForm_04ad40c1 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "verloop"@nl .

:ontolexLexicalSense_11fa41cf a ontolex:LexicalSense .

:ontolexForm_ae6d21c5 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "uitstroom"@nl .

:KIK a lime:Lexicon;
  lime:entry :ontolexLexicalEntry_ZIN.n, :ontolexLexicalEntry_Zorginstituut_Nederland.n,
    :ontolexLexicalEntry_uitstroom.n, :ontolexLexicalEntry_verloop.n.1, :ontolexLexicalEntry_zelfstandige_zonder_personeel.mwu,
    :ontolexLexicalEntry_zorgprofiel.n, :ontolexLexicalEntry_zorgzwaartepakket.n, <http://purl.org/ZIN-Thor/ontolexLexicalEntry_zzp'er.n>,
    :ontolexLexicalEntry_zzp.n.1, :ontolexLexicalEntry_zzp.n.2, :ontolexLexicalEntry_freelancer.n,
    :ontolexLexicalEntry_zorginstelling.n, :ontolexLexicalEntry_bestuursorgaan_1, :ontolexLexicalEntry_verpleeghuis.n,
    :ontolexLexicalEntry_verpleeghuisorganisatie.n, :ontolexLexicalEntry_zelfstandig_bestuursorgaan.n,
    :ontolexLexicalEntry_zorgorganisatie.n, :ontolexLexicalEntry_Centrum_Indicatiestelling_Zorg.mwu,
    :ontolexLexicalEntry_organisatie.n, :ontolexLexicalEntry_ziekenhuis.n, :ontolexLexicalEntry_CIZ.n,
    :ontolexLexicalEntry_contactpersoon.n, :ontolexLexicalEntry_mens.n, :ontolexLexicalEntry_persoon.n;
  dct:title "Thor KIK thesaurus"@nl;
  rdfs:comment "This is a small thesaurus for showcasing the editing procedure and resulting code according to how I've been using/implementing Ontolex and Lexinfo. Note that for this thesaurus, I have used additional properties for defining e.g. pragmatic information."@en;
  lime:language "nl"^^xsd:language .

:ontolexForm_1e0252d5 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "verloop"@nl .

:ontolexLexicalSense_2e82758f a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#LeavingAnOrganizationEvent> .

:ontolexLexicalEntry_Zorginstituut_Nederland.n a ontolex:MultiWordExpression, <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#ProperNoun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#fullFormFor> :ontolexLexicalEntry_ZIN.n;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_e5f7b66b;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_Zorginstituut_Nederland_1;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization> .

:ontolexLexicalSense_aanbieder_2 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1;
  dct:created "2021-09-20"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  skos:definition "persoon of organisatie die goederen of diensten levert aan een vragende partij"@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_aanbieder.n .

:ontolexLexicalSense_zorginstelling_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorginstelling.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "generiek"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zorgorganisatie_1;
  skos:definition "Een zorginstelling is een organisatie die als primaire taak zorg verleent aan personen."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#CareOrganization> .

:RS a dct:Agent .

:iJw a <http://thor.org/iStandard> .

:iEb a <http://thor.org/iStandard> .

:iStandaarden a <http://thor.org/iStandard> .

:zorg_en_ondersteuning a <http://thor.org/Community> .

:sociaal_domein a <http://thor.org/Community> .

:algemeen a <http://thor.org/Community> .

:ontolexLexicalEntry_ziekenhuis.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-20"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_84a396e7;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#Hospital>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_ziekenhuis_1 .

:ontolexLexicalSense_zelfstandige_zonder_personeel_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "generiek"@nl;
  skos:definition "Zelfstandige zonder personeel is de rol van een persoon die voor verschillende opdrachtgevers werkt zonder dat er sprake is van een dienstverband met deze opdrachtgevers."@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zelfstandige_zonder_personeel.mwu;
  ontolex:usage "'Zelfstandige zonder personeel' wordt met name in de bouw, metaal en zakelijke dienstverlening gebruikt; de synonieme term 'freelancer' wordt meestal gebruikt  in de journalistiek, communicatie en vormgeving."@nl,
    "Een zelfstandige zonder personeel verschilt van een 'werknemer' doordat er geen sprake is van vast of langdurig dienstverband/arbeidsovereenkomst, regelmatige loonbetaling, de verplichting tot persoonlijke uitvoering van de opdracht en een gezagsverhouding, waarbij de opdrachtgever, als de 'baas'/werkgever, bepaalt hoe het werk zou moeten worden verricht. "@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_freelancer_1;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Freelancer> .

:ontolexLexicalSense_freelancer_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zelfstandige_zonder_personeel_1;
  skos:definition "Een freelancer is een persoon die voor verschillende opdrachtgevers werkt zonder dat er sprake is van een dienstverband met deze opdrachtgevers."@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_freelancer.n;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#Freelancer>;
  ontolex:usage "De term 'freelancer' wordt vooral gebruikt voor zelfstandigen die werkzaam zijn binnen de vormgeving, communicatie en joournalistiek. Bij zakelijke dienstverlening en de bouw wordt doorgaans gesproken van 'zelfstandige zonder personeel'."@nl .

:ontolexLexicalSense_indicatie_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_indicatie.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iWlz;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_indicatiebericht_1;
  skos:definition """ [nl]
een iStandaarden bericht dat het CIZ verstuurt naar een zorgkantoor en dat het indicatiebesluit bevat."""@nl .

:ontolexLexicalSense_Centrum_Indicatiestelling_Zorg_1 a ontolex:LexicalSense;
  :instanceOf "http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_zelfstandig_bestuursorgaan_1;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_Centrum_Indicatiestelling_Zorg.mwu;
  :definitionSource "https://nl.wikipedia.org/wiki/Centrum_Indicatiestelling_Zorg"@nl;
  <http://purl.org/ZIN-Thor/http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> "https://www.ciz.nl/"@nl;
  skos:definition "Het Centrum Indicatiestelling Zorg (CIZ) is een zelfstandig bestuursorgaan van het ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) dat beoordeelt of iemand in aanmerking komt voor zorg uit de Wet langdurige zorg (Wlz)."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization>;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl .

:ontolexForm_ade1cac0 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "persoon"@nl .

:ontolexLexicalEntry_indicatiebesluitbericht.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-21"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_e94cc169;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_indicatiebesluitbericht_1 .

:ontolexForm_e94cc169 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "indicatiebesluitbericht"@nl .

:ontolexLexicalEntry_Centrum_Indicatiestelling_Zorg.mwu a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#ProperNoun>,
    ontolex:LexicalEntry, ontolex:MultiWordExpression;
  dct:created "2021-09-16"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_fd1dff18;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_Centrum_Indicatiestelling_Zorg_1;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#fullFormFor> :ontolexLexicalEntry_CIZ.n .

:ontolexLexicalEntry_ZIN.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#ProperNoun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#contractionFor> :ontolexLexicalEntry_Zorginstituut_Nederland.n;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_9a2acb21 .

:ontolexForm_9a2acb21 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "ZIN"@nl .

:ontolexForm_e5f7b66b a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "Zorginstituut Nederland"@nl .

:MultiwordExpression a ontolex:MultiWordExpression .

:ontolexForm_6eb50d26 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorgzwaartepakket"@nl .

<http://purl.org/ZIN-Thor/ontolexLexicalEntry_zzp'er.n> a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#contractionFor> :ontolexLexicalEntry_zelfstandige_zonder_personeel.mwu;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_e43d7df3 .

:ontolexLexicalEntry_zelfstandige_zonder_personeel.mwu a ontolex:MultiWordExpression,
    ontolex:LexicalEntry;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#fullFormFor> <http://purl.org/ZIN-Thor/ontolexLexicalEntry_zzp'er.n>,
    :ontolexLexicalEntry_zzp.n.1;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#Freelancer>;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_9b9675c0;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zelfstandige_zonder_personeel_1 .

:ontolexForm_e43d7df3 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zzp'er"@nl .

:ontolexLexicalEntry_zzp.n.1 a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#contractionFor> :ontolexLexicalEntry_zelfstandige_zonder_personeel.mwu;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#homograph> :ontolexLexicalEntry_zzp.n.2;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_3b54b398;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date .

:FR a dct:Agent .

:EK a dct:Agent .

:ontolexLexicalEntry_zzp.n.2 a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#contractionFor> :ontolexLexicalEntry_zorgzwaartepakket.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#homograph> :ontolexLexicalEntry_zzp.n.1;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_94061752 .

:ontolexLexicalEntry_freelancer.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_5bfd3f3b;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#Freelancer>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_freelancer_1 .

:ontolexForm_5bfd3f3b a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "freelancer"@nl .

:ontolexLexicalSense_zorgzwaartepakket_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "algemeen"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#normativeAuthorization> <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#supersededTerm>;
  skos:definition "Zorgzwaartepakket was een door het Centrum Indicatiestelling Zorg (CIZ) afgegeven beoordelingdocument waarmee een patiënt recht kreeg op opname in een verpleeghuis, verzorgingshuis, ggz-instelling (geestelijke gezondheidszorg) of gz-instelling (gehandicaptenzorg). "@nl;
  ontolex:usage "De term 'zorgzwaartepakket' is met de invoering van de Wet Langdurige Zorg (WLZ) op 1 januari 2015 vervangen voor de term 'zorgprofiel'."@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorgzwaartepakket.n;
  :validUntil "2014-12-31"^^xsd:date;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zorgprofiel_1;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#RequiredCareAgreement> .

:ontolexLexicalSense_zorgprofiel_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "generiek"@nl;
  skos:definition "Een Zorgprofiel is een overeenkomst die wordt afgegeven door het Centrum Indicatiestelling Zorg (CIZ)  waarin de hoeveelheid langdurige zorg en begeleiding staat beschreven die een Persoon nodig heeft met een somatische of psychogeriatrische aandoening of een verstandelijke, lichamelijke of zintuiglijke handicap."@nl;
  ontolex:usage "Er bestaan verschillende, gestandaardiseerde zorgprofielen voor het soort aandoening en de hoeveelheid zorg die nodig is afhankelijk van de zwaarte of ernst van deze aandoening."@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorgprofiel.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zorgzwaartepakket_1;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#RequiredCareAgreement> .

:validFrom a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf dct:valid .

:informalRegister a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Register> .

:validUntil a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf dct:valid .

:ontolexForm_3b54b398 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zzp"@nl .

:ontolexLexicalEntry_zorgzwaartepakket.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#fullFormFor> :ontolexLexicalEntry_zzp.n.2;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_6eb50d26;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#RequiredCareAgreement>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorgzwaartepakket_1 .

:ontolexLexicalEntry_zorgprofiel.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-07"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_3fc15ba3;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#RequiredCareAgreement>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorgprofiel_1 .

:ontolexForm_3fc15ba3 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorgprofiel"@nl .

:NamedEntity a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#ProperNoun> .

:ontolexLexicalSense_zelfstandig_bestuursorgaan_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hyponym> :ontolexLexicalSense_Centrum_Indicatiestelling_Zorg_1,
    :ontolexLexicalSense_Zorginstituut_Nederland_1;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zelfstandig_bestuursorgaan.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> "generiek"@nl;
  skos:definition "Een zelfstandig bestuursorgaan is een organisatie die bij wet is aangewezen om  bepaalde overheidstaken uit te voeren maar daarbij niet onder ministeriële verantwoordelijkheid valt."@nl;
  ontolex:reference <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization>;
  ontolex:usage "Functies en organisaties die wél onder ministeriële verantwoordelijkheid vallen, heten geen 'zelfstandig bestuursorgaan' maar 'bestuursorgaan'."@nl .

:ontolexLexicalSense_indicatiebesluitbericht_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_indicatiebericht_1;
  skos:definition "een iStandaarden bericht dat het CIZ verstuurt naar een zorgkantoor en dat het indicatiebesluit bevat."@nl;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_indicatiebesluitbericht.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iWlz .

:isInstanceOf rdfs:domain ontolex:LexicalSense;
  rdfs:comment "This Thor property can be used to relate some Lexical Sense that denotes a Named Entity to some Concept or Class in an Ontology and/or Conceptual Model."@en .

:instanceOf a rdf:Property;
  rdfs:domain ontolex:LexicalSense .

:ontolexLexicalEntry_bestuursorgaan_1 a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-15"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_14a96ff9;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#ServiceOrganization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_bestuursorgaan_1 .

:ontolexLexicalSense_verzender_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_verzender.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :algemeen;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zender_1;
  skos:definition "Verzender is een rol van een persoon of organisatie die een document of bericht verstuurt aan een ontvanger."@nl .

:ontolexLexicalSense_zender_1 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zender.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :algemeen;
  skos:definition "een rol van een persoon of organisatie die een document of bericht verstuurt aan een ontvanger."@nl .

:ontolexLexicalEntry_contactpersoon.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-21"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_deb7774e;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#ContactPerson>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_contactpersoon_1 .

:ontolexForm_fd1dff18 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "Centrum Indicatiestelling Zorg"@nl .

:ontolexForm_138145fa a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "verpleeghuis"@nl .

:iWlz a <http://thor.org/iStandard> .

:ontolexLexicalEntry_mens.n a ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-21"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_5c8e2bd2;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#Human>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_mens_1 .

:ontolexLexicalEntry_verpleeghuisorganisatie.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-14"^^xsd:date;
  dct:creator :RS;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_64d7f5d8;
  ontolex:denotes <http://purl.org/ozo/vph-g#NursingHomeOrgaanization>;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_verpleeghuisorganisatie_1 .

:Adjective a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Adjective> .

:Noun a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun> .

:Verb a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Verb> .

:medicalRegister a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Register> .

:ontolexLexicalEntry_verzender.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-02"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_2d3017ba;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_verzender_1 .

:ontolexForm_2d3017ba a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "verzender"@nl .

:ontolexLexicalSense_8cb7b438 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:reference <http://dummy.nl> .

:ontolexLexicalEntry_zender.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :FR;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_348d39bd;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zender_1 .

:ontolexForm_348d39bd a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zender"@nl .

:ontolexLexicalSense_zorgverlener_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorgverlener.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :algemeen;
  skos:definition "persoon die beroepsmatig zorg verleent aan een ander persoon"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_persoon_1 .

:ontolexLexicalEntry_ontvanger.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_a5a4dd81;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_ontvanger_1 .

:ontolexForm_a5a4dd81 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "ontvanger"@nl .

:ontolexLexicalSense_indicatie_2 a ontolex:LexicalSense;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iWlz;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_indicatie.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_indicatiebesluit_1;
  skos:definition """ [nl]
Wetten.nl wlz Art 1.1.1 besluit van het CIZ waarbij beoordeeld wordt of en in welke omvang de verzekerde in aanmerking komt voor zorg"""@nl .

:ontolexLexicalEntry_zorgaanbieder.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_15a8a81a;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorgaanbieder_1 .

:ontolexLexicalSense_zorgaanbieder_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_zorgaanbieder.n;
  skos:definition "een instelling of beroepskracht die zorg en/of hulpverlening levert."@nl;
  skos:editorialNote """Definitie overgenomen zoals deze in Thesaurus zorg en welzijn staat (en ook op istandaarden.nl gepubliceerd is/wordt), maar dan wel in enkelvoud.

Deze definitie sluit aan bij de definitie zoals opgenomen in de wettekst wlz.

Nog n.t.b. of/hoe we dit met meer formele relaties kunnen verwijzen"""@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_aanbieder_2 .

:ontolexForm_15a8a81a a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zorgaanbieder"@nl .

:ontolexLexicalEntry_toewijzing.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :FR;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_8e52ad1b;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_toewijzing_1 .

:ontolexLexicalSense_toewijzing_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_toewijzing.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iStandaarden;
  skos:definition "Een toewijzing is een opdracht van een zorgkantoor of gemeente om zorg of ondersteuning te leveren aan een cliënt."@nl;
  skos:editorialNote """Kunnen we een link leggen naar de TZW?
In de thesaurus Zorg & Welzijn voor iStandaarden staat: officiële opdracht van een zorgkantoor of gemeente aan een zorgaanbieder van zorg of ondersteuning om voor een bepaalde periode bepaalde zorg of ondersteuning te leveren aan een cliënt, het toegewezen product; binnen de Wmo en de Jeugdwet wordt dit een toewijzing genoemd, binnen de Wlz zorgtoewijzing; voor wat betreft de Wmo en Jeugdwet heeft de gemeente de mogelijkheid om specifiek (productcategorie en productcode gevuld) of aspecifiek (alleen productcategorie gevuld) toe te wijzen; bij het toewijzen van een budget is het tevens mogelijk om zowel productcategorie als productcode leeg te laten (generieke toewijzing)"""@nl .

:ontolexForm_8e52ad1b a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "toewijzing"@nl .

:ontolexLexicalEntry_zorgverlener.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_zorgverlener_1;
  dct:created "2021-09-08"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_a26af39c .

:ontolexLexicalEntry_aanbieder.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_a558dc05;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_aanbieder_1, :ontolexLexicalSense_aanbieder_2 .

:ontolexLexicalSense_aanbieder_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_aanbieder.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#normativeAuthorization> <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#preferredTerm>;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#synonym> :ontolexLexicalSense_zorgaanbieder_1;
  skos:definition "een instelling of beroepskracht die zorg en/of hulpverlening levert."@nl;
  skos:editorialNote """1. Nu aangegeven dat deze synoniem is aan zorgaanbieder, ondanks dat dit ook bijv. een schoonmaakbedrijf kan zijn dat huishoudelijke hulp levert i.h.k.v. de Wmo. Een schoonmaakbedrijf wordt typisch niet als een zorgaanbieder gezien, en schoonmaken niet als \"zorg\", maar zo'n organisatie opereert dan wel in de rol van \"aanbieder\" i.h.k.v. Wmo-ondersteuning, die gelijk is aan de rol \"zorgaanbieder\" die bijv. een verpleeghuis kan hebben.
2. De aanduiding 'preferred term' betekent dat \"aanbieder\" binnen de context van het sociaal domein de voorkeur heeft boven het gebruik van de term \"zorgaanbieder\"."""@nl;
  ontolex:usage "Binnen de context van de Wmo en de Jeugdwet wordt gesproken over \"aanbieders\" i.p.v. \"zorgaanbieders\". Dit omvat ook instellingen en beroepskrachten die dienstverlening leveren die niet direct als \"zorg\" aangemerkt wordt. Dit betreft bijvoorbeeld huishoudelijke hulp of de levering van hulpmiddelen, zoals rolstoelen."@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :sociaal_domein;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#hypernym> :ontolexLexicalSense_aanbieder_2 .

:ontolexForm_a558dc05 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "aanbieder"@nl .

:ontolexLexicalEntry_toekenningsbeschikking.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :FR;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_68918428;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_toekenningsbeschikking_1 .

:ontolexLexicalSense_toekenningsbeschikking_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_toekenningsbeschikking.n;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iPgb;
  skos:definition "een toekenningsbeschikking is een beschikking van de gemeente of het zorgkantoor over het recht dat een budgethouder heeft op een persoonsgebonden budget"@nl;
  skos:editorialNote "in TZW staat beschikkingen die mensen na goedkeuring van hun aanvraag voor een persoonsgebonden budget ontvangen van het zorgkantoor (in geval van Wlz-zorg) of van de gemeente (in geval van zorg of ondersteuning vanuit de Wmo of de Jeugdwet) en waarin staat welk bedrag zij ontvangen en welke rechten en plichten zij hebben"@nl .

:ontolexForm_68918428 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "toekenningsbeschikking"@nl .

:ontolexLexicalEntry_indicatiebesluit.n a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-03"^^xsd:date;
  dct:creator :FR;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_dde0679b;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_indicatiebesluit_1 .

:ontolexLexicalSense_indicatiebesluit_1 a ontolex:LexicalSense;
  ontolex:isSenseOf :ontolexLexicalEntry_indicatiebesluit.n;
  skos:editorialNote "Wetten.nl wlz Art 1.1.1 besluit van het CIZ waarbij beoordeeld wordt of en in welke omvang de verzekerde in aanmerking komt voor zorg"@nl;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#domain> :iWlz;
  <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#normativeAuthorization> <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#preferredTerm> .

:ontolexForm_dde0679b a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "indicatiebesluit"@nl .

:ontolexLexicalEntry_client a <http://www.lexinfo.net/ontology/3.0/lexinfo#Noun>,
    ontolex:LexicalEntry;
  dct:created "2021-09-06"^^xsd:date;
  dct:creator :EK;
  lime:language "nl"^^xsd:language;
  ontolex:canonicalForm :ontolexForm_6cbc0bc8;
  ontolex:sense :ontolexLexicalSense_client_1, :ontolexLexicalSense_client_2 .

:ontolexForm_6cbc0bc8 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "cliënt"@nl .

:ontolexForm_9b9675c0 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zelfstandige zonder personeel"@nl .

:ontolexForm_94061752 a ontolex:Form;
  ontolex:writtenRep "zzp"@nl .
